# Wi-Fi Direct Chat

## Wi-Fi P2P დაკავშირება

დასაკავშირებლად პირველ რიგში ვიყენებთ შემდეგ უფლებებს: ACCESS_FINE_LOCATION, ACCESS_WIFI_STATE, CHANGE_WIFI_STATE, INTERNET.

ვამოწმებთ რომ ვაიფაი ჩართულია, წინააღმდეგ შემთხვევაში ვთხოვთ მომხარებელს ჩართოს. რის შემდეგაც, ვიწყებთ უშუალოდ ვაიფაი დაირექთის გამოყენებას.

ვიყენებთ Broadcast Receiver-ს და intent filters შემდეგი ექშენების დასაფიქსირებლად: WIFI_P2P_STATE_CHANGED_ACTION, WIFI_P2P_PEERS_CHANGED_ACTION, WIFI_P2P_CONNECTION_CHANGED_ACTION, WIFI_P2P_DISCOVERY_CHANGED_ACTION.

WIFI_P2P_DEVICE_CHANGED_ACTION-ის დაჰენდვლას არ ვაკეთებთ, რადგან ამ ექშენის შემდეგ ზემოთ აღნიშნული ექშენების გამოძახება მაინც ხდება, შესაბამისად ხელს არ უშლის აპლიაკციის სტაბილურობას.

ამის შემდეგ, ხდება WifiP2pManager-ის და  WifiP2pManager.Channel-ის ინიციალიზაციას.

პირველ რიგში ვამოწმებთ დევაისი რომელიმე გრუფთან დაქონექთებული უკვე არის თუ არა (რადგან Wi-Fi direct-ს აპლიკაციის გარედანაც შეიძლება დაუკავშირდნენ), თუ არის, მაშინ მოცემულ გრუფთან ჩატს ვიწყებთ, ანუ გადავდივართ სოკეტის გამოყენების ეტაპზე.

თუ არ გვაქვს არსებული ქონექშენი, მაშინ ველოდებით PEER-ებს. PEER-ების მიღების შემდეგ, პირველივე მოწყობილობასთან დაკავშირების მოთხოვნას ვუგზავნით იუზერს, უარყოფის შემთხვევაში ამ მოწყობილობას ვაგდებთ blacklist-ში (მხოლოდ ამ სესიისთვის, გასვლის და თავიდან შემოსვლის შემდეგ იგივე მოწყობილობა ისევ ამოვარდება). თუ დაეთანხმა Wi-Fi direct-ის საშუალებით ვუგზავნით დაკავშირების თხოვნას მეორე მოწყობილობას, თუ მასაც გამოგზავნილი აქვს ან ადრე უკვე დათანხმებულია ჩვენთან დაკავშირებაზე მაშინ პირდაპირ გადადიან ჩატაობის რეჟიმში (ანუ იწყება სოკეტით დაკავშირების ეტაპი), თუ არადა მას ამოუვარდება სტანდარტული დაკავშირების მოთხოვნა რაზე დათანხმების შემდეგაც, ორივე იუზერი WIFI_P2P_CONNECTION_CHANGED_ACTION ბროდკასტის საშუალებით იღებს კავშირის შესახებ ინფორმაციას სადაც ირკვევა ერთმანეთის შესახებ ინფორმაცია, რომლის საშუალებითაც იწყება სოკეტით დაკავშირების ეტაპი, შემდეგ კი ბაზაში მოძებნა მიმოწერის (მაკ ადრესით) თუ არსებობს გაგრძელება თუ არ არსებობს ახლის შექმნა. Wi-Fi direct-ის სისტემურ მოთხოვნაზე უარის შემთხვევაში, გამგზავნ მოწყობილობას უყენია 30 წამიანი timeout რის შემდეგაც მოწყობილობა კვლავ გადადის ძებნის რეჟიმში და აგრძელებს ახლომახლო მყოფი მოწყობილობების შეთავაზებას.

## სოკეტით დაკავშირების ეტაპი

სოკეტით დასაკავშირებლად group owner device აკეთებს სერვერ სოკეტს და იწყებს connection-ის მიღებას (ვინაიდან Wi-Fi direct-ს ვიყენებთ მხოლოდ ერთ იუზერთან დასაკავშირებლად ვიცით რომ პირველივე ვინც დაგვიკავშირდება სოკეტზე ის იქნება ვისაც Wi-Fi direct-ით დავუკავშირდით, სხვას უბრალოდ წვდომაc არ ექნება (თუ რამენაირად გახსნილი არ აქ პორტი, რაც ანდროიდზე ეჭვი მეპარება მოხერხებადი იყოს)).

თუ group owner არ არის მოწყობილობა მაშინ ცდილობს დაკავშირებას სერვერთან, ამისთვის socket.connect-ს ვაკეთებ 10 წამიანი timeout-ით (რეალურად ჩემი timeout 30 წამია), შემეძლო სამჯერ შემემოწმებინა თუ ვერ დაუკავშირდა გამომეგდო თუმცა იმის გამო რომ ხანდახან exception Connection Refused to Connect ეგრევე ვარდება ხოლმე და 10 წამს არ ელოდება connect მეთოდი, გადავწვყიტე ჩემი timeout გამეკეთებინა რაც იმას გულისხმობს რომ ვციკლავ (რაც პრობლემა არ არის რადგან ჩვეულებრივ შემთხვევაში 10 წამი გაჩერებული უნდა იყოს და პროცესორი რომ არ დაიტვირთოს სოკეტის ბიბლიოთეკა თვითონ აგვარებს, ხოლო თუ 10 წამიან timeout-ს არ დაელოდა და exception ამოაგდო თვითონ, მაშინ 1 წამით ვ-sleep-ავ thread-ს, რაც მეორე შემთხვევაშიც არ ტვირთავს პროცესორს ზედმეტად). 30 წამის განმავლობაში დაკავშირება თუ ვერ მოხერხდა წყვეტს ჯგუფთან კავშირს და ახალი peer-ების ძებნას იწყებს.

სოკეტით დაკავშირების შემდეგ იწყება ბაზიდან ჩეტის და ძველი მესიჯების ამოღება.

თუ სერვერი წარმატებით შეიქმნა, შემდეგ კლიენტი წარმატებით დაუკავშირდა და სერვერმაც წარმატებით აიღო სოკეტის დესკრიპტორი, ორივე მხარის აპლიკაცია ერთნაირად აგრძელებს ფუნქციონირებას, ანუ უბრალოდ ერთ სოკეტს იმახსოვრებენ რომლის input/output სტრიმების საშუალებით ერთმანეთს უგზავნიან წერილებს და კითხულობენ მათ.

სტანდარტული სოკეტ პროტოკოლი გადატვირთული გვაქვს ასე ვთქვათ ერთ ბაიტიანი ჰედერით, რომლის საშუალებითაც ერთი იუზერის გასვლის შემთხვევაში მეორეს დაუყოვნებლივ მიდის შეტყობინება რომ ეს იუზერი გავიდა, ანუ 0 წერია ამ ბაიტში. თუ უბრალოდ მესიჯი მოვიდა ამ ბაიტში ეწერება ერთი. შემდეგი ბაიტიდან ტერმინატორ \0 სიმბოლომდე წერია მესიჯი რომელიც recycler view-ში აისახება.

დასრულებისას, ანუ onBackPressed, ან onStop (ასე იმიტომ ვიქცევით რომ onDestroy ყოველთვის არ იძახება და აპლიკაციის სტაბილურობას ხელი შეეშლება). ამგვარად background-ში ვერ იმუშავებს აპლიკაცია, მაგრამ ეს მოთხოვნა არც გვქონია.
